\documentclass[oneside,final,12pt]{article}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{parskip}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[nottoc]{tocbibind}
\usepackage{empheq}
\usepackage{array}
% \usepackage{showframe}

\geometry{
	a4paper,onecolumn,
	left=30mm,top=20mm,right=15mm,bottom=30mm,foot=10mm,
	nohead,nomarginpar
}

\graphicspath{ {../images} }

%\setpapersize{A4}
%\setmarginsrb{3cm}{2cm}{1.5cm}{2cm}{0pt}{0mm}{0pt}{13mm}
% \sloppy
\fussy
\allowdisplaybreaks

\newtheorem{theorem}{Теорема}[section]
\newtheorem{corollary}{Следствие}[theorem]
\newtheorem{lemma}[theorem]{Лемма}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Опр.}[section]

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\vect}[1]{\boldsymbol{\overline{#1}}}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{argmax}
\DeclareMathOperator*{\argmin}{argmin}
\DeclareMathOperator*{\grad}{grad}
\DeclareMathOperator*{\im}{Im}
\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}

\setlength{\parskip}{1.25em}
\setlength{\parindent}{0cm}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.5}

\tolerance=1
\emergencystretch=\maxdimen
\hyphenpenalty=10000
\hbadness=10000

\begin{document}
	
	\include{title}
	
    \setcounter{page}{2}
	\tableofcontents
	\pagebreak
	
	%------------------------------Section------------------------------
	\include{introduction}
	
	%------------------------------Section------------------------------
	\include{problem}
	
	%------------------------------Section------------------------------
	\include{reduction}
	
	%------------------------------Section------------------------------
	\include{method}
	
	%------------------------------Section------------------------------
	\include{results}
	
	%------------------------------Section------------------------------
	\include{conclusion}
	
	%------------------------------Section------------------------------
	\newpage
	\begin{thebibliography}{99}
        \bibitem{samarskiy_models}
        А.\,А.\,Самарский, А.\,П.\,Михайлов, Математическое моделирование --- идеи, методы, примеры, М.: Физматлит, 2001
        \bibitem{hadamard}
        J.\, Hadamard, Sur les problèmes aux dérivées partielles et leur signification physique, Princeton University Bulletin, 1902
        \bibitem{arsenin}
        А.\,Н.\,Тихонов, В.\,Я.\,Арсенин, Методы решения некорректных задач, М.: Наука, 1986
        \bibitem{tikh_1}
        А.\,Н.\,Тихонов, Об устойчивости обратных задач, Докл. АН СССР, 1943, Т. 39, №5, С. 195-198
        \bibitem{tikh_2}
        А.\,Н.\,Тихонов, О решении некорректно поставленных задач и методе регуляризации, Докл. АН СССР, 1963, Т. 151, №3, С. 501-504
        \bibitem{den}
        А.\,М.\,Денисов, Введение в теорию обратных задач: Учеб. пособие., М.:~Изд-во~МГУ,~1994
        \bibitem{sobolev}
        С.\,Л.\,Соболев, Уравнения математической физики (4-е изд.)., М.: Наука, 1966
        \bibitem{lavrentiev}
        М.\,М.\,Лаврентьев, О задаче Коши для уравнения Лапласа, Изв. АН СССР. Сер. матем., 1956, том 20, выпуск 6, 819–842
        \bibitem{novikov}
        П.\,С.\,Новиков, О единственности обратной задачи теории потенциала, Докл. АН СССР, 1938, Т. 18, № 3, С. 165-168
        \bibitem{prilepko}
        А.\,И.\,Прилепко, Обратные задачи теории потенциала, Мат. заметки, 1973, Т. 15, № 5, С. 755-765
        \bibitem{sretenskiy}
        Л.\,Н.\,Сретенский, О единственности определения формы притягивающего тела по значениям его внешнего потенциала, Докл. АН СССР, 1954, Т. 99, № 1, С. 21-22
        %\bibitem{prilepko}
        %А.\,И.\,Прилепко, Об единственности определения формы тела по значениям внешнего потенциала, Докл.~АН~СССР, 1965, Т.\,160,~№\,1. С.~40--43
        \bibitem{zakh_1}
        Е.\,В.\,Захаров, Ю.\,М.\,Коптелов, О решении одной задачи математической обработки электроэнцефалографических данных, Докл.~АН СССР, 292:3 (1987), 576–581
        \bibitem{zakh_2}
        Е.\,В.\,Захаров, Р.\,Е.\,Зимоздра, О границах применимости сферической модели для решения задач электроэнцефалографии, Вестн. Моск. Ун-та, Сер. 15, Вычисл. Матем. и Киберн., 2014, №3
        \bibitem{gnezditskiy}
        В.\,В.\,Гнездицкий, Обратная задача ЭЭГ и клиническая электроэнцефалография, М.:МЕДпресс-информ, 2004
%\bibitem{vladimirov}
%В.\,С.\,Владимиров, Уравнения математической физики, Изд. IV, Наука, М., 1981
		\bibitem{tikh}
		А.\,Н.\,Тихонов, А.\,А.\,Самарский, Уравнения математической физики: Учеб. пособие. --- 6-е~изд., испр.~и~доп., М.:~Изд-во~МГУ,~1999
%\bibitem{model}
%Н.\,Н.\,Голованов, Геометрическое моделирование. --— М.: Издательство Физико-математической литературы, 2002, C.~417
        \bibitem{vasil'yev}
        Ф.\,П.\,Васильев, Методы оптимизации, М.: Издательство ''Факториал Пресс'', 2002, Гл. 5
	\end{thebibliography}
\end{document}